%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a6paper,landscape,margin=1.3cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{exercice}[Évolution de sondages]
  Selon un sondage réalisé par \textsc{bva} en novembre 2015 auprès de
  \num{1088} français agés de 18 ans et plus, 33~\% des sondés ont une bonne
  opinion du président le la république.

  Selon un autre sondage réalisé par \textsc{bva} en décembre 2015 auprès de
  \num{1172} français agés de 18 ans et plus, 30~\% des sondés ont une bonne
  opinion du président le la république.

  \begin{enumerate}
    \item À priori, est-ce que l'opinion des français pour le chef de l'État a
      évolué entre novembre et décembre 2015 ? Si oui, dans quel sens ?
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Déterminer un intervalle de confiance au seuil de 95~\% de
          l'échantillon de novembre 2015. Interpréter cet intervalle avec une
          phrase en français.
        \item Même question, avec l'échantillon de décembre 2015.
      \end{enumerate}
    \item L'opinion des français pour le chef de l'État a-t-elle évolué entre
      novembre et décembre 2015 ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
